[提防散水撚]利用旗手統一宣示前線所有決定

[提防散水撚]利用旗手統一宣示前線所有決定

非最終決定, 勿亂傳

前線二三排, 搵兩三個, 係前線決定後舉前線旗,
後面Relay旗,只有線見到前面有統一色旗先好舉,
見人亂舉就輕輕力屌一下,

旗用紙做
前線 a2/a3/ 60x30cm布
Relay a4/a5

用簡單字色, 傳最重要前線決定
有咩事睇旗做人，唔洗理其他人講咩
前線決定就放左係到，自己決定點做

先做好前中後線溝通,用搞掂一條線,線同線間先可以做得更好

旗手會企係前線,當前線手足有統一意見時,旗手就會係前線準許下舉旗

中排既人見到該旗之顏色時,開著手機調整至旗既顏色再向上舉比後面睇或者舉relay旗

每一個人都係中繼旗手,以防有人舉第隻色混淆視聽

推

[提防散水撚]利用旗手統一宣示前線所有決定

旗手團聽日會update, 有家睇定，有個底先

大家睇定

幫推

大家有個底聽日就可以做

光復香港 時代革命

最好寫埋字上旗

印定一堆

張旗 一張卷枝棒

推呀

屌咁夜無人推PO

明早繼續， 休息先

推 一人一旗

訓前一推

本人發夢出左黎咁多次
直覺一定得 每次我地都係人傳人要人跑黎跑去
如果係咁可以超快決定邊條防線守邊條撤

推
中後嘅人好多靠公海同連登
有旗嘅話就算後面睇唔到起碼可以影相即刻俾後面fact check

推推

遲早真係要成個打更佬咁一邊大叫提防左膠慎防散水咁樣走曬成場

起碼要準備幾set，一定大機會有幾條戰線

推 我地要解決問題 唔好屌嚟屌去

Push

放佢入物資度
要大枝
遠都要見到

做到野

旗手會成狗既狙擊目標
點解決

有人問咁大枝旗好難帶走

其實街邊執兩枝棍，搵條民建聯banner,調轉白色位用噴漆噴幾野大家就個知，到時打完即棄都得

[img]file:///storage/emulated/0/Download/9b71ead4890419e577e7c986584cfd71.webp[/img] 學下人地 la

用遮做棍得唔得?

Pish

1,人人做旗手
2, 旗可以用街邊banner，帳背支後白色位噴兩野就睇得出咩色，走個陣可以即棄

得，後面睇到就得

每 n米內都有 旗手

今日發夢見到有期手，同你呢個唔同，見到藍色係退

旗

依個方法要人人都做先work
如果唔夠多人 咁就變到同大聲公一樣
Confirm唔到真假

要有共識再傳開
聽日發夢就要用

早知讀多d歷史
古人智慧 去到現代有哂通訊都要靠佢地

建議大量生產

如果分大旗同細旗

大旗由前線人員負責 打信號

但係拎大旗者必須保護 同時都要了解前線戰況，當機立斷做出選擇。

大旗舉起時，相應每個隊伍都有人可以有細旗舉起 通知後排 。

但係感覺上未有完善 因為有好多前線 旗必須分種類 好難分究竟係邊條前線發黎嘅信號

希望大家可以集思廣益再思考下

依家就不斷傳，大家要有共識大頻一定係前線舉 中後排有大旗係不可信

每n米內設旗手
旗手記得望進攻位轉旗
一枝旗加動作定顏色好??

有冇可能用無人機係低空夾枝旗仔飛
9up only

有冇手足可以好快咁整到一批
聽日有可能可以試用

要練習下
拎exp

推推推

聽日會有旗手出動
訓醒可以幫手推post

幫手推

定左色仲有時間去買野做勞作

你地旗手團有最終定案未？

定一枝旗過

揮 攻
豎地 暫緩攻
收 撤

未討論完

幾枝啦 班狗都幾枝

[緊急]大家唔好互屌住先

太多枝難整顏色

文宣組可唔可以整少少野畀大家去外國新聞youtube宣傳下

727後檢討 我地應該有心理準備每個人都有唔同意見

不如大家見到藍衫狗就講英文等佢hang機

入黎傾戰術
[冇時間喇 咪撚互屌] 香島online戰術討論

咪即係變相大台

一係就無撤呢個選項、改成旗手解散 之後既野自己決定

繼續進化
推

push

大台係一定要有,只係呢個大台唔係傳統意義上既大台

今次大台係一班敢係前線既人先有資格做,姐係話你要敢上前線就有資格比人參與討論

同以往乜都唔做既大台有好大分別,所以大家口中講無大台係無傳統大台,但今次係流動大台,本質上唔固定,BE WATER

綠同藍掉轉會唔會好d

可以用噴漆就在取材

唔駛同時間有咁多枝，轉指令個陣即刻再噴過咪得

大家好
我係lett 旗手群主
明天每組真。旗手會有2至3人
會配備walkie,大聲公,旗 1set,防具 1set
如果呢啲都唔足以證明佢先係真。旗手
就問我啦 可以先問下佢係邊組
我會幫你fact check
Tg ac: scarlett8822
如有任何入群幫手查詢都可以直接接我 唔該曬

冇大台嘅意義係民意不被代表
不被(向政府)妥協

現場要有人決策
係因為唔係每個人都掌握局勢 同 有相當判斷力

&推

市民：我要出嚟遊行反對你林鄭月娥唔聽市民意見！！
市民：請問林鄭媽媽批唔批准？
林鄭月娥：唔批准！我唔想聽唔想見唔想理，你出嚟我就搵警察拉你！
市民：喔，咁冇事了
林鄭月娥：乖

市民：我要出嚟遊行反對你班黑警濫用暴力打市民同埋亂咁拉人！！
市民：請問阿Sir哥哥批唔批准？
黑警：唔批准！你一出黎我就打鳩你拉鳩你！
市民：喔，咁冇事了
黑警：乖

呢啲係乜撚嘢邏輯？好明顯係家長式管治，你仲buy???

旗手屆時會否受前線指揮？

好多枝唔同既前線架啵 你既「所有」係諗住全部前線再拎個最終共識? 但係依樣好難始終情況唔同 可能有一條前線走另一條留守咁

依家就係夾緊

好多人都仲以為係前後排溝通問題
今日前排訊息spread去後排其實好快
做個後退手勢D人都知你要退
你唔退人地都見到你係度唔退
但今日就係一條前線話退spread左去所有前線
令其他前線R爆頭
以為有人fake人亂叫人退所以屌
所謂散水撚係鬼其實好撚好撚大個誤會
佢地可能係on9但未到鬼囉
大家睇清楚多小小好無....

解答下點解前線又話走又話唔走同點解決

用碎紙炮做撤既signal work 唔work?
前線揸 有共識撤就放

關注色盲，十幾個男就有１個色盲（多數紅／綠）

真係色盲巴打就可以老遠見到色，好過睇字／要問人，改一改用色就得，非專業，以下例子google返黎

咁而家起個旗手團 有咩人當然係保密
只能叫前線其他人講個信字
共識又點介定 又實有人話留 有人話走
完全取決最前果個旗手既取向
萬一佢就係散水撚呢 邊個知
有大台 必定又變捉鬼

其實會唔會轉用鼓手？ 古代打戰都係用鼓

聲音傳播速度快之餘 又夠大聲

佢會俾前線屌爆

依個要推

或者怕大台嘅，前線set2個旗手，一左一右冇得溝通，咁樣冇得玩野

咁你不如鳴金收兵

後排由勇武保護，但請同時後排都要好好保護前線，唔好咁快撤，令勇武陷入困境！

用膠file整會好d吧
夠硬，又多色

前線見你舉枝旗唔岩佢心水會屌到你反艇

push 真係需要呢d signal

小小建議：

「退」應該係後退意思，指揮群眾調頭向後行，所以可以改成「後」，因為退有撤退嘅意思，容易同「走」混淆

至於「走」可以改成「撤」，將個意思更加明確表示出嚟，以免混淆

pish

推
btw 進同退調轉翻會唔會話d
綠色為進 始終睇開紅綠燈
綠色又感覺安全d 俾人前進得安心d

支持 但點樣實行好似需要再傾
點知幾時出信號同邊個楂旗 點決定出咩信號都要討論？所以輕輕一推

推
但成4點 好多人都真係發緊夢

岩 聽朝再搞 但聽日一定要試一次先 好多野要試咗先知點改

要拎exp 齊齊升lv

Good idea

Text you copy will automatically show here

但係有時候行得上前線想安全唔係話走就走到 可能需要一班人一齊行動 但咁多人又未必用到network 咁可能有個共通嘅信號去流通資訊會好少少
如果真係話be water就警察開始出旗就應該準備走啦(可能我理解錯)

好

推

__________________
光復香港 時代革命

訓前輕輕再推

支旗學下人啦

明明星期日上環果陣我地有旗
但係太刻意去模仿警旗既訊息
太過著重表達警方既行動
但係其實無乜用 得果短短時間就expect哂佢郁你出旗啲人再見到再行動
建議果陣時既旗組整返新1 set既用黎指揮/統一示威者行動

幫推，一定要解決前同後排溝通不足問題
因為靠中間傳真係好易失誤

加多個鼓手都好
振奮士氣都好
推

都可以，但你冇可能要全世界陪你俾人打

支持！

設計撚第一時間諗起顔色心理學

大概：
紅色有危險之意
黃色係highlight instruction
藍色純粹顯示instruction
綠色則有方向之意

所以我覺得比較好係
進
退
守
走

1.紅色係進其實比兩邊睇
因為兩邊都知要衝
狗隻同牛見血會有壓力
同埋兄弟們滿腔熱血睇到藍色好違和

2.守就籃色因為企係到，相對少動作

3.其實關於退/走有意見，按現場程況睇其實分別在於急/唔急。
不過如果綠係退無喇喇前線舉枝黃旗叫大家走會亂
所以我唔建議整枝走嘅旗

題別話：
我認為應該參考一戰英軍噤
吹雞做訊號
如果唔係混亂起黎舉細旗仔發唔到撤退
係就買隻電雞

解答下點解前線又話走又話唔走同點解決

呢個thread都傾緊係咪應該setup一team通訊組
同埋用旗/哨子會有咩問題
用apps幫手得唔得？
應該setup一個通訊系統俾唔同戰線/工作組交換情報

講返我對用旗嘅考慮丫
會唔會俾啲狗有目標咁清啲旗手？
會唔會有鬼可以亂傳旗號
如果啲旗係人都整到，咁邊個舉支旗先係真？

如果傳嘅訊息太簡單會唔會直接嗌梗加方便快捷同準確

推！

點肯定前線有旗？
人人揹多套？

一條防線有n group人守
邊個做代表擔大旗？

支持

旗乜春
清朝咩
用walkie好過啦

前線好多唔同group嘅人wo
邊個可以出黎話代表晒所有人？

仲有有冇尊重過後面
大家係合作唔係俾你指揮

推！
我本來都係諗到用旗

好波

如果咁 update一個做？

紅 進
綠 後
紫 守
黃 撒

意思係張前面統一既決定最快，最唔易被改變既方法向後傳，從而中後可以act accordingly, 好多中後唔知前排想點，一聽到咩野就閃人，如果好明确見到前排決定，超碼定左軍心先

前面既決定，要有既其實好快就會統一，依加希望做到係大方向既信息，呢個重點就係希望大家會留得底，保護返前排

不如再簡單d

用係人識嘅紅綠燈
更加容易直觀，令人明白
就好似物資手詞咁
都係最直觀嘅野令人最易明

紅係退
黃係停
綠係進

至於走呢，就可以用最傳統，舉白旗

所以
紅退
黃停
綠進
白走

用落同日常生活都似
綠就進，見到黃準備要停，係紅有少少分別
退到咁上下，見到黃就停退加準備，然後綠就上
最後有大件事頂唔到就舉白旗走

推！一定要有旗手

唔好再諗用旗 唔好比證據差佬去做野
明明一早有哂手勢 不如叫前線開發多個撤退手勢好過啦

mark

推Pin copied text snippets to stop them expiring after 1 hour推

so

8死得人多見月明 •
前線決定
色旗記認
全人旗手
自決去留

早晨回來推post

[唔知開乜台好] 巴絲唔該入一入嚟